華春瑩: 蓬佩奧干涉香港事務干擾法治 上演最後瘋狂 必將遭到歷史的懲罰

美國國務卿蓬佩奧發聲明，關注香港53名組織和參與民主派初選人士被捕，考慮對相關人士實施制裁。蓬佩奧形容事件令人憤慨，亦再次提醒中國共產黨對人民和法治的蔑視，認為被捕的人士只是實踐民主權利，並無干犯任何罪行，促請當局立即無條件釋放他們。

他又指香港人民受到中共壓迫，美國支持香港人民，不會袖手旁觀，會考慮對任何相關的人士和實體實施制裁或其他限制，包括對香港駐美國的經濟貿易辦事處施加限制，以及對削弱香港民主的官員採取即時的行動。蓬佩奧又表示，被捕人士中包括一名美國公民，強調不會容忍對美國公民的任意拘留或騷擾行動。

外交部：美方必將為錯誤行為付出沉重代價

在北京，外交交部發言人華春瑩作出反駁，強調香港是法治社會，法律面前人人平等，任何人都沒有法外特權。中方堅定支持香港特區有關部門依法打擊違法犯罪行為。

華春瑩說，近一段時間，特朗普政府內少數反華政客不斷上演“最後瘋狂”，不擇手段利用所剩任期蓄意破壞中美關係，服務個人政治私利。這種伎倆逆歷史潮流而動，違背兩國人民友好民意，必將遭到歷史的懲罰，中方將採取一切必要措施堅決維護自身主權、安全利益，美方必將為錯誤行為付出沉重代價。

原文網址：

最後的瘋狂

點解佢唔會覺得最後呢十日嘅任期，侵唔會做其他行動

李伯盧被拉咁大件事冇人講!?!?!?

有咩代價？

華大媽：拜登上任你就知味道

佢咁講姐係覺得拜登上實幫佢地明哂

被捕人士中包括一名美國公民

幾時肯出兵救人？

支那登好似無理會呢單野

支那登淨係關心有幾多支那幼幼玩

喂！佢自己友喎依家

美國公民被人非法拘捕咁大件事 居然得咁少回應

唉 睇嚟蓬佩奧都諗住自己就嚟收工 做唔到d乜嘢

你又知拜登唔會反轉豬肚對中共

因為有賀錦麗含住佢條撚

當初侵侵上台時夠話舔共喇

猜拿祖表示中國幻幻仲緊過美國幻幻非常滿意